\section{Zarys historyczny}
Galwanotechnika, jest znana od ponad dwustu lat. Jej nazwa pochodzi od Luigi Galvani'ego, który prowadząc eksperymenty w 1786 roku odkrył istnienie zjawisk elektrycznych w tkankach zwierząt. Jeden z jego eksperymentów polegał na dotknięciu końców mięśnia żaby dwoma różnymi metalami, co powodowało skurczenie mięśnia. To, co Galvani nazwał 'eletrycznością zwierzęcą', nazywamy dzisiaj prądem elektrycznym powstałym na skutek zetknięcia metalu i elektrolitu.
Badania Galvaniego zainspirowały do zgłębienia tematu Alessandra Volt'ę, którego stos Volt'y, zbudowany z połączonych ogniw galwanicznych, był pierwszym prototypem baterii, a jego rozpowszechnienie wśród naukowców przyczyniło się do rozwoju elektrochemii.
W 1834 roku Michael Faraday opisał na podstawach empirycznych ilościowe prawidłowości według których zachodzi elektroliza i zapisał je w postaci równania Faraday'a (\ref{eq:far}). Ten moment można traktować jako formalny początek elektrochemii.
\begin{equation}
\label{eq:far}
m=(\frac{Q}{F})*(\frac{M}{z})
\end{equation}
gdzie: \begin{itemize}
\item m - ilość wydzielonej substancji [g]
\item Q - ładunek [C]
\item F - stała Faraday'a [C/mol]
\item M - masa molowa jonu [g/mol]
\item z - ładunek jonu
\end{itemize}
